---
ID: 625588
post_title: core.onion 与 onionOS
author: 南 靖男
post_date: 2008-03-29 22:18:58
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2008/03/625588
published: true
---
 <a href="https://larryli.cn/wp-content/uploads/50/5051/2008/03/onionos-01.jpg" title="core.onion"><img src="https://larryli.cn/wp-content/uploads/50/5051/2008/03/onionos-01.thumbnail.jpg" alt="core.onion" /></a>

这是另外一个世界。

http://eqt5g4fuenphqinx.onion/

.onion 域名是无法直接访问的，需要安装 TOR 洋葱路由代理的浏览器或者直接使用 onionOS 来访问。

<!--more-->
<h1>onionOS</h1>
<a href="http://eqt5g4fuenphqinx.onion/files/onionOS/onionOS-080223.iso">下载 (17MB)</a> | <a href="http://eqt5g4fuenphqinx.onion/files/onionOS/onionOS-080223.iso.md5">MD5</a> | <a href="http://eqt5g4fuenphqinx.onion/files/onionOS/">源文件</a> | <a href="http://eqt5g4fuenphqinx.onion/files/onionOS/changes.txt">更新记录</a>

洋葱操作系统能简单并且安全的访问洋葱网络。

系统基于 Linux，可以在 CD、USB 设置或者虚拟机上启动。
<h3>特性</h3>
<ul>
	<li>简单的界面</li>
	<li>快速下载的迷你系统</li>
	<li>非常苛刻的防火墙</li>
	<li>关机后消除所有跟踪信息</li>
</ul>
<h3>应用程序</h3>
<ul>
	<li>IRC - 聊天层序</li>
	<li>Web - 匿名访问网站</li>
	<li>Share - 简单的文件共享</li>
	<li>Pics - 查看 jpg/png 图片文件</li>
	<li>Audio - 播放 mp3/mp4 音乐文件</li>
	<li>Video - 观看 xvid 视频文件</li>
</ul>
<h3>系统要求</h3>
<ul>
	<li>386 兼容 PC</li>
	<li>64MB 内存 (在虚拟机上运行需要更多的内存)</li>
	<li>网卡</li>
	<li>从 CDRW、USB、<a href="http://www.vmware.com/">VMware</a>、<a href="http://virtualbox.org/">VirtualBox</a>、<a href="http://fabrice.bellard.free.fr/qemu/">QEMU</a> 或其他的虚拟机上启动。</li>
</ul>